\begin{katapengantar}
{Assalammu’alaikum wr.wb}

{Puji syukur kami panjatkan kehadirat Allah SWT atas berkat, rahmat dan karunia-Nya sehingga Internship 2 ini dapat terselesaikan.}
{Penulis menyadari bahwa dalam menyelesaikan makalah ini telah melibatkan banyak pihak. Pada kesempatan ini , penulis mengucapkan terima kasih kepada pihak-pihak yang telah membantu serta memberikan dukungan dan bantuan , baik secara moril ataupun material. Diantaranya adalah :} 

\begin{enumerate}
\item Allah SWT, karena dengan Rahmat dan Ridho-Nya kami dapat menyelesaikan tugas ini.
\item Kedua orang tua dan keluarga penulis yang telah mendorong dan memberi semangat kepada penulis.
\item Bapak M. Nurkamal Fauzan, S.T., M.T.  selaku dosen pembimbing yang telah memberikan ilmu dan pengetahuan, serta masukan yang sangat bermanfaat dalam membimbing dan mengarahkan dalam menyelesaikan laporan ini.
\item Bapak Indra Utama, Oscar Mirga serta staff-staff Divisi IT Holding PTPN III yang telah membantu penulis dalam menyelesaikan laporan ini.
\item Teman-teman seperjuangan di kelas TI D4 4B. Serta  pihak lain yang turut membantu dalam penyelesaian laporan internship ini.
\end{enumerate}
{Akhirnya kami berharap semoga apa yang telah penulis kembangkan pada Tugas Internship ini dapat bermanfaat bagi pihak-pihak yang berkepentingan.}

{ Bandung, 2  Juli 2019}
\\                     
\\
\\
Penyusun

\end{katapengantar}
